\documentclass[cjk,c,squeeze,shrink,dvipdfmx,12pt]{beamer}
% $B0J2<$O7h$^$jJ86g(B
\usepackage{bxdpx-beamer}                      % dvipdfmx$BMQ$N(B fix
\usepackage{pxjahyper}                         % $BF|K\8l$G(B'$B$7$*$j(B'
\usepackage{minijs}                            % min10$B%d%@(B
\usepackage{pgfgantt} % For release_cycle.tex
\usepackage{chronology}
\usepackage{color}
\renewcommand{\kanjifamilydefault}{\gtdefault} % $B4{Dj$r%4%7%C%/BN$K(B

\usetheme{KansaiDebian}
\usepackage{amsmath,amssymb,ulem}
\AtBeginSection[]{%
  \begin{frame}<beamer>\frametitle{Agenda}\tableofcontents[currentsection]\end{frame}}

\title[Debian Updates: Buster]{Debian Updates: Buster}
\subtitle[KOF 2019]{$B4X@>%*!<%W%s%U%)!<%i%`(B 2019}
\author[$B$*$*$D$-(B]{Yosuke OTSUKI}
  
\institute[Debian JP Project]{%
  {\footnotesize{%
      Debian JP Project/$B4X@>(BDebian$BJY6/2q(B
    }}
}
\date[2019/08/03]{%
  {\tiny{2019$BG/(B11$B7n(B09$BF|(B@ $BBg:eFn9A(B ATC}}
}

\begin{document}
\setbeamercovered{transparent}
\takahashi[80]{$B!!(B}
{%
  \setbeamertemplate{headline}{}
  \setbeamertemplate{footline}{}
  \begin{frame}
    \maketitle
  \end{frame}
}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Disclaimer}
  \begin{itemize}
  \item $B5?Ld!"<ALd!"%D%C%3%_!"Cc!9!"(B\alert{$BBg4?7^(B}
  \item $B$=$N>l$G%$%s%?%i%/%F%#%V$K$I$&$>(B
  \item $B%O%C%7%e%?%0(B \alert{\#debianjp} $B$G(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Agenda}
  \tableofcontents
\end{frame}
%-------------------


\section{Debian$B$H$O!)(B Debian JP $B$H$O(B?}
\takahashi[60]{Debian$B$H$O!)(B}


\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B}

  \alert{$B%U%j!<(B/$B%*!<%W%s(B}$B$J(B\alert{$B%f%K%P!<%5%k(B}$B%*%Z%l!<%F%#%s%0%7%9%F%`$r(B
  $B:n@.$7$h$&$H$9$k%\%i%s%F%#%"%Y!<%9$N%W%m%8%'%/%H!#(B

  \vfill
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    $B%G%#%9%H%j(B & $B4k6H(B & $B%\%i%s%F%#%"(B \\ \hline
    Fedora & RedHat$B;Y1g$"$j(B & $B$"$j(B  \\ \hline
    RHEL & RedHat & $B$J$7(B  \\ \hline
    CentOS & RedHat$B;Y1g$"$j(B & $B$"$j(B \\ \hline
    \color{red}{Debian}  & \color{red}{$B$J$7(B} & \color{red}{$B$"$j(B} \\ \hline
    Ubuntu  & Canonical & $B$"$j(B \\ \hline
    openSUSE & SUSE$B;Y1g$"$j(B & $B$"$j(B \\ \hline
    SLES & SUSE & $B$J$7(B \\ \hline
  \end{tabular}
  \vfill
\end{frame}

\input{template-kansai/term.tex}

\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B}
  $B873J(B/$B87L)$J%]%j%7!<$H%,%$%I%i%$%s$K1h$C$?3+H/BN@)(B
  \begin{itemize}
  \item Debian $B<R2q7@Ls(B
  \item Debian $B%U%j!<%=%U%H%&%'%"%,%$%I%i%$%s(B
    \begin{itemize}
    \item $B%*!<%W%s%=!<%9$NDj5A$N85(B
    \end{itemize}
  \item Debian Policy
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.58\paperwidth}
      \begin{itemize}
      \item
        $BB>$N%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$N%Y!<%9$H$J$C$F$$$k(B
	\begin{itemize}
	  \item Ubuntu, Rasbian
	\end{itemize}
      \item
        Debian $BGI@8%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$H$N6(NOBN@)$N@0Hw(B
      \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{.4\paperwidth}
      \centering
      % https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/DebianFamilyTree1210.svg/500px-DebianFamilyTree1210.svg.png
      % \includegraphics[height=.65\paperheight]{image201908/500px-DebianFamilyTree1210.png}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

%\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B}
% $B@$3&5,LO$G3+H/$,9T$o$l$F$*$j!"(B63$B%v9q!"Ls(B1,100$BL>$N(BDebian$B8x<03+H/<T$,3+H/$r9T(B
% $B$C$F$$$k!#%Q%C%1!<%8%a%s%F%J$dK]Lu$J$I$N9W8%<T$bF~$l$k$H$b$C$HB?$/$N3+H/<T$,;22C(B
% $B$7$F$$$k$3$H$K$J$k!#(B
%
% \centering
% % https://wiki.debconf.org/upload/thumb/d/da/Dc17logo.png/800px-Dc17logo.png
% % \includegraphics[width=0.4\linewidth]{image201908/800px-Dc17logo.png}
% % https://wiki.debconf.org/upload/thumb/6/60/DebConf18_Horizontal_Logo.png/800px-DebConf18_Horizontal_Logo.png
% % \includegraphics[width=0.4\linewidth]{image201908/800px-DebConf18_Horizontal_Logo.png}
%\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B}
  2019$BG/(B11$B7n$N;~E@$G!"(B
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item
    $B:G?7HG$O(B {\alert{Debian 10}}, Buster
  \item
    $BDs6!%Q%C%1!<%8?t$O(B{\alert{$BLs(B59,000}}
  \item
    $B8x<0$K%5%]!<%H$9$k(BCPU$B%"!<%-%F%/%A%c$O(B{\alert{10}}
  \item {\alert{$BLs(B2$BG/Kh(B}}$B$K%j%j!<%9(B
    %\begin{itemize}
    %\item 3 $BG/$N%5%]!<%H(B, 5 $BG/$N(B LTS $B%5%]!<%H(B
    %\end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\input{template-kansai/release_cycle.tex}

\begin{frame}[fragile]{Debian $B$H$O!)(B: $B$^$H$a(B}
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item $B%\%i%s%F%#%"%Y!<%9$N%W%m%8%'%/%H(B
  \item Debian$B$O%U%j!<(B/$B%*!<%W%s$J(BOS
  \item $B873J$J%Q%C%1!<%8%s%0%]%j%7!<(B
  \item $BLs(B2$BG/Kh$K%j%j!<%9(B
   \end{itemize}
\end{frame}

%------------------
\begin{frame}[fragile]{Debian JP Project $B$H$O!)(B\\[-.5em]{\normalsize{\texttt{https://www.debian.or.jp}}}}
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item $BF|K\$G$N(BDebian$B$NIa5Z$rL\E*$H$7$?G$0UCDBN!#(B
  \item %
    Debian$B$NF|K\8l$K$h$k>pJsH/?.!"(B
    $B%f!<%6$H$N>pJs8r49!"(B
    Debian $B3+H/<T!"(B
    $B%Q%C%1!<%8%a%s%F%J$N0i@.$J$I!#(B
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Debian$BJY6/2q$H$O(B?%
    \\[-.5em]{\normalsize{\texttt{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/}}}%
    \\[-.5em]{\normalsize{\texttt{https://wiki.debian.org/KansaiDebian}}}%
  }
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item
    2005$BG/(B1$B7n3+;O(B, Debian Developer $B>e@n$5$sH/5/?M(B
  \item
    $BEl5~$H4X@>$G7n$K0l2s%3%s%9%?%s%H$K3+:E$7$F$$$k(BDebian$B3+H/<T!"(B
    $B%f!<%6$K$h$kJY6/2q!#(B
  \item
    $B2?$,$7$?$$$N$+(B?
    \begin{itemize}[<+->]
    \item
      ML$B$H(BIRC$B$G>pJs8r49"M(Bface-to-face$B$G$"$&>l=j$,$J$$(B
    \item
      $B$^$H$^$C$?%I%-%e%a%s%H$,=P$F$3$J$$(B
    \end{itemize}
  \item
    Debian$BJY6/2q$G$d$C$F$$$k$3$H(B
    \begin{itemize}[<+->]
    \item
      $BDj4|E*$K=8$^$k(B($B>l$NDs6!(B)
    \item
      $B;qNA$r:n@.$7$F(B, $B8x3+(B(GPL-2+) \\
      {\small \url{https://salsa.debian.org/tokyodebian-team/}}
    \end{itemize}
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Debconf}
  \begin{itemize}
  \item $BG/$K0l2s(B, Debian $B3+H/<T$,=8$C$F3+:E$9$k%+%s%U%!%l%s%9(B
    \begin{itemize}
      \item 2019/07/21 - 07/28: Debconf19: CURITIBA - BRAZIL
      \item 2020/08/23 - 08/29: Debconf20: Haifa - Israel
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \begin{center}
     % https://bits.debian.org/2019/07/debconf19-closes.html
     %\includegraphics[scale=0.2]{image201911-kansai/debconf19_group_small.jpg}
  \end{center}
\end{frame}

%-----------------------
\takahashi[40]{Any Questions?}

\section{Debian Updates: Buster}
\takahashi[60]{Debian Updates: Buster}

{%
  \setbeamertemplate{headline}{}
  \setbeamertemplate{footline}{}
  \begin{frame}
    \centering
    % https://bits.debian.org/images/upcoming-buster.png
    % \includegraphics[scale=1]{image201908/upcoming-buster.png}
  \end{frame}
}

\takahashi[60]{Debian 10 Buster Released!}


\begin{frame}[fragile]{%
    Debian Updates: Buster%
    \\[-.5em]{\normalsize{Release Timetable}}
	}
	\begin{chronology}[9]{2015}{2019}{21cm}{23cm}
		\event{\decimaldate{9}{11}{2014}}{\color{red}2014/Nov/09 $B;~4|%j%j!<%9$NL>A0$,7hDj(B: Buster}
		\event{\decimaldate{26}{4}{2015}}{2015/Apr/26 Debian 8 Jessie $B%j%j!<%9(B}
		\event{\decimaldate{17}{6}{2017}}{2017/June/07 Debain 9 Stretch $B%j%j!<%9!#(B{\color{red}Buster $B$,(B Testing $B$K$J$k(B}}
		\event{\decimaldate{12}{1}{2019}}{{\tiny \color{red}2019/Jan/12 Transition Freeze}}
		\event{\decimaldate{12}{2}{2019}}{{\tiny \color{red}2019/Feb/12 Soft Freeze}}
		\event{\decimaldate{12}{3}{2019}}{{\tiny \color{red}2019/Mar/12 Full Freeze}}
		\event{\decimaldate{6}{7}{2019}}{{\color{red}2019/Jul/06 Debian 10 Buster $B%j%j!<%9(B}}
		\event{\decimaldate{7}{9}{2019}}{{\color{red}2019/Sep/07 10.1 $B%j%j!<%9(B}}
		\event{\decimaldate{16}{11}{2019}}{{\color{red}2019/Nov/16 10.2 $B%j%j!<%9(B ($BM=Dj(B)}}
	\end{chronology}
	Bullseye $B$O$@$$$?$$(B 2021 $BG/2F$0$i$$(B?
\end{frame}
%\begin{frame}[fragile]{%
%    Debian Updates: Buster%
%    \\[-.5em]{\normalsize{Release Timetable}}
%  }
%  \pause
%  \begin{itemize}[<+->]
%  \item 2014/11/09: Distribution codename announced
%  \item 2017/06/17: Stretch is released, and buster becomes testing
%  \item 2019/01/12: Transition freeze
%  \item 2019/02/12: Soft freeze
%  \item 2019/03/12: Full freeze
%  \item 2019/07/06: Released!
%  \item (2019/09/07: Updated Debian 10.1 released)
%  \end{itemize}
%\end{frame}

%\begin{frame}[fragile]{%
%    Debian Updates: Buster%
%    \\[-.5em]{\normalsize{Artwork}}
%  }
%  \begin{itemize}
%  \item Alex Makas: futurePrototype
%  \end{itemize}
%  \begin{center}
%    \includegraphics[width=0.8\hsize]{image201906/futurePrototype-wallpaper-1920x1080.png}
%  \end{center}
%\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{%
    Debian Updates: Buster%
    \\[-.5em]{\normalsize{Architectures}}
  }
  \begin{itemize}
  \item amd64, i386
  \item arm64, armel, armhf
  \item mips64el, mipsel, mips
  \item ppc64el
  \item s390x
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{%
    Debian Updates: Buster%
    \\[-.5em]{\normalsize{Packages \& versions}}
  }
  \begin{itemize}
  \item GNOME 3.30, KDE Plasma 5.14, Cinnamon 3.8, MATE 1.20, Xfce 4.12, LXDE 0.99.2, LXQt 0.14
  \item Linux 4.19 series
  \item Chromium 73.0, Firefox 60.7, Thunderbird 60.7.2
  \item LibreOffice 6.1, GIMP 2.10.8, Inkscape 0.92.4
  \item GNU Compiler Collection 7.4 and 8.3, Clang-6.0.1 and 7.0.1
  \item Perl 5.28, Python 3.7.2, Ruby 2.5.1, PHP 7.3, Golang 1.11, OpenJDK 11, Rustc 1.34
  \item MariaDB 10.3, PostgreSQL 11
  \item Emacs 26.1, Vim 8.1
  \item etc..
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{%
    Debian Updates: Buster%
    \\[-.5em]{\normalsize{New Features (1)}}
  }
  UEFI $B%;%-%e%"%V!<%H(B

  \begin{itemize}
  \item $B%;%-%e%"%V!<%H$,M-8z$J>uBV$G$b%$%s%9%H!<%k$HMxMQ$,$G$-$k$h$&$K$J$C$?(B
  \item shim-signed, grub-efi-\{amd64,ia32\}-signed, Buster $B$N(B Linux $B%+!<%M%k%Q%C%1!<%8$r%$%s%9%H!<%k$9$l$P4{B8$N(B Debian $B$G$bMxMQ2DG=(B
  \item DKMS $B$,;HMQ$G$-$J$$$J$I0lIt5!G=$N@)8B$"$j(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{%
    Debian Updates: Buster%
    \\[-.5em]{\normalsize{New Features (2)}}
  }

  AppArmor$B$,%G%U%)%k%H$GM-8z2=(B

  \begin{itemize}
  \item $BB?$/$N%W%m%U%!%$%k$O(B apparmor-profiles-extra $B$r%$%s%9%H!<%k$9$k$HMxMQ2DG=(B
  \item Linux $B%+!<%M%k%Q%C%1!<%8$G?d>)(B (Recommends) $B0MB8@_Dj(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{%
    Debian Updates: Buster%
    \\[-.5em]{\normalsize{New Features (3)}}
  }

  $B%M%C%H%o!<%/%U%#%k%?%j%s%0$N(B nftables $B$X$NJQ99(B

  \begin{itemize}
  \item iptables $B%3%^%s%I$O(B nftables $B$r;HMQ$9$k(B iptables-nft $B$,%G%U%)%k%H(B
  \item $B=>Mh$N(B iptables $B$r;HMQ$9$k%3%^%s%I$O(B iptables-legacy $B$H$7$FDs6!(B
  \item $BB>$N%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$G$bF1MM$KJQ99(B\\
    e.g. Red Hat Enterprise Linux 8.0
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{%
    Debian Updates: Buster%
    \\[-.5em]{\normalsize{New Features (4)}}
  }

  GNOME$B$N%G%U%)%k%H$O(B Wayland

  \begin{itemize}
  \item $B%G%U%)%k%H$G(B Wayland $B$r;HMQ(B
  \item Xorg $B$,%G%U%)%k%H$G%$%s%9%H!<%k(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{%
    Debian Updates: Buster%
    \\[-.5em]{\normalsize{New Features (5)}}
  }

  $B?75,%$%s%9%H!<%k$O(B /usr $B%^!<%8(B

\begin{verbatim}
\end{verbatim}
  \begin{center}
    {\Huge{
        \texttt{/bin $B"*(B /usr/bin}\\
        \texttt{/sbin $B"*(B /usr/sbin}\\
        \texttt{/lib $B"*(B /usr/lib}\\
    }}
  \end{center}

  \begin{itemize}
  \item Debian $B0J30$+$iDs6!$5$l$k%=%U%H%&%'%"$rMxMQ$7$F$$$k>l9g$OMWCm0U(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{%
    Debian Updates: Buster%
    \\[-.5em]{\normalsize{New Features (6)}}
  }
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item APT$B$X$N%;%-%e%j%F%#6/2=%*%W%7%g%s$NDI2C(B
  \item stable $B%]%$%s%H%j%j!<%9$KBP$9$k(B Unattended-upgrades $B$N5sF0(B
  \item Cryptsetup $B$N(B on-disk LUKS2$B$X$NJQ99(B
  \item CUPS 2.2.10 $B$G$N%I%i%$%P!<%l%90u:~5!G=(B
  \item Allwinner A64 $B%Y!<%9$N%G%P%$%9$G$N4pK\5!G=%5%]!<%H(B
  \item $B$J$I$J$I(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{%
    Debian Updates: Buster%
    \\[-.5em]{\normalsize{Issues}}
  }
  \pause
  \begin{itemize}[<+->]
  \item glibc $B$O(B Linux $B%+!<%M%k(B 3.2 $B0J>e$rI,MW(B
  \item Wayland $B$G0lIt%"%W%j%1!<%7%g%s$,F0:n$7$J$$(B\\
    (synaptic, fcitx, $B%"%/%;%7%S%j%F%#5!G=(B)
  \item phpmyadmin, Redmine, VirtualBox $B$J$I$N%Q%C%1!<%8$OL$<}O?(B
  \item Python2.7 $B$OHs?d>)(B
  \item More entropy
  \item OpenSSL $B$N%G%U%)%k%H$,(B TLS 1.2 $B$H%;%-%e%j%F%#%l%Y%k(B 2
  \item $B%V%i%&%6(B, $B%l%s%@%j%s%0%(%s%8%s(B, Go $B4XO"$N%Q%C%1!<%8$O@)8BIU$-$N%;%-%e%j%F%#%5%]!<%H(B
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{itemize}
  \item $B4{B8$N(BPostgreSQL $B$N:F%$%s%G%C%/%92=$,I,MW(B 
  \item evoluaion-ews $B$,%Q%C%1!<%8$+$i>C$($?(B
  \begin{itemize}
    \item evolution $B$G(B Exchange, Office365, Outlook $B$K%"%/%;%9$,$G$-$J$/$J$k(B 
  \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

%\begin{frame}[fragile]{%
%    Debian Updates: Stretch%
%    \\[-.5em]{\normalsize{Debian 9.x: oldstable}}
%  }
%  \pause
%  \begin{itemize}[<+->]
%  \item 2017/06/17: Debian 9.0 released
%  \item[] :
%  \item 2019/01/23: Updated Debian 9.8 released
%  \item 2019/02/16: Updated Debian 9.9 released
%  \item 2019/04/27: Updated Debian 9.10 released
%  \item[] :
%  \item \alert{2019/07/06: Becomes oldstable}
%  \item[$B"+(B] oldstable $B$N%5%]!<%H$O$3$3$+$i(B 1 $BG/(B
%  \item (2019/09/08: Updated Debian 9.11 released)
%  \end{itemize}
%\end{frame}



%{%
%  \setbeamertemplate{headline}{}
%  \setbeamertemplate{footline}{}
%  \begin{frame}
%    \centering
%    % https://salsa.debian.org/debconf-team/public/share/debconf19/raw/master/photos/aigarius/group/debconf19_group_small.jpg
%    % \includegraphics[width=.9\paperwidth]{image201908/debconf19_group_small.jpg}
%  \end{frame}
%}
%
%\begin{frame}[fragile]{Debian Updates: Debconf}
%  \begin{itemize}
%  \item $BMhG/$O(B 2020/08/23 - 08/29: Debconf20: Haifa - Israel
%    \begin{center}
%      % https://wiki.debian.org/DebConf/20/Artwork/LogoProposals?action=AttachFile&do=get&target=dc20-logo-bee.svg
%      % \includegraphics[width=.9\paperwidth]{image201908/dc20-logo-bee.png}
%    \end{center}
%  \end{itemize}
%\end{frame}


\takahashi[70]{$B$=$s$J(B\\$B$3$s$J$G(B}

\takahashi[40]{Any Questions?}

\section{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}
\takahashi[40]{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}

\begin{frame}[fragile]{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}
  \begin{itemize}
  \item Debian JP Project \\
    \url{https://www.debian.or.jp}
  \item $BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B\\
    \url{https://tokyodebian.alioth.debian.org}
  \item $B4X@>%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B \\
    \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting}
  \item Twitter \\
    \url{@debian_jp}
  \item slack
    \url{debian-jp.slack.com}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{$B=q@R>pJs(B}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\paperwidth}
      \centering
      % http://image.gihyo.co.jp/assets/images/cover/2019/641908.jpg
      % \includegraphics[height=.6\paperheight]{image201908/sd201908.jpg}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\paperwidth}
      \begin{itemize}
      \item %
        $BF|K\8l$G$NM#0l$NO":\5-;v(B \\
        $B!V(BDebian Hot Topics$B!W(B
      \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{$B=q@R>pJs(B}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.45\paperwidth}
      \centering
      % http://static.lulu.com/browse/product_thumbnail.php?productId=22625767&resolution=320
      % \includegraphics[height=.6\paperheight]{image201908/DebianHandbook.jpg}
    \end{column}
    \begin{column}{.54\paperwidth}
      \begin{itemize}
      \item %
        $B1Q8l=q@R$NK]LuHG(B
        \begin{itemize}
        \item %
          $B86HG(B: The Debian Administrator's Handbook
          \begin{itemize}
          \item %
            Rapha\"el Hertzog, Roland Mas
          \item \url{https://debian-handbook.info/}
          \end{itemize}
        \end{itemize}
      \item %
        $BF|K\8l$GFI$a$k(B($B8=>u(B)$BM#0l$N=q@R(B!
      \item %
        $B%Q%C%1!<%8HG(B:
        \texttt{debian-handbook}
      \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\takahashi[70]{$B$=$s$J(B\\$B$3$s$J$G(B}

\begin{frame}
  \frametitle{$B:#8e$N%$%Y%s%H(B}
  \begin{itemize}
  \item $B%*!<%W%s%=!<%9%+%s%U%!%l%s%9(B 2019 Tokyo/Fall
    \begin{itemize}
    \item \url{https://www.ospn.jp/osc2019-fall/}
      \begin{itemize}
	\item $B%V!<%9E8<((B 11/23 $BF|(B ($BEZ(B) $B$N$_(B
        \item $B9V1i(B 11/23 $BF|(B 16:15 - 17:00 3F 301 $B$K$F!V(BDebian Updates$B!W(B
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \item 11/24($BF|(B) $BBh(B152$B4X@>(BDebian$BJY6/2q(B
    \begin{itemize}
    \item \url{https://debianjp.connpass.com/event/155116/}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\takahashi[40]{Any Questions?}
\takahashi[60]{Thanks!}

\input{template-kansai/licenses.tex}

\end{document}
